數學大神入一入

如果有間舖頭寫原價8.8折, 咁即係=幾多%折扣
88%
80.8%
其他答案請留言

8折，再8折
88=64
即係64 off

我想知個正確答案, 可以解釋下你地個答案

我從來冇諗過會有你呢個答案出現

咁少人有反應.... 未起身?

數學大神們呢?

得幾個人應

88%囉

原價8.8折=原價的88%=12% discount

原價8.8折
即係8折嘅1.1倍
即係20%off嘅1.1倍
即係22%off
咁簡單都唔識
樓主你讀小學幾年級

都有清話係80.8%, 可唔可以留低下個見解

ching, 照你咁講, 咁寫88折同8.8折有咩分別? 個小數點多餘? 意思一樣?
8.8折我就覺得=8.8%, 88%要寫88折, 唔係咁先啱咩?

8.8折同88折係一樣
只係唔知點解習慣咗無小數點
你諗下點解88折唔讀八十八折？
點解8折唔係8%？
你諗到就應該明

8折=80%, 咁8折個8+小數點之後再+8, 點解唔係80.8%呢?

折一定有平咗嘅意思
所以即使八折=8/10=80%
88折一定唔會有人當係
88/10而係會當88/100=88%
簡單講就係將個數向上取一個最近嘅十嘅整數冪
例如88咪用100做分母
8咪用10
8.8都用10
所以8.8折=8.8/10=88%

我唔知點答你
你呢個諗法好奇怪
你嘅意思係80％+0.8%？

其實背後嘅原理係8折＝8成, 8.8折＝8成8

你可以用簡單啲嘅諗法
8折係80％
咁8.8折咪向右移一個位變88％囉

呢個解釋就啱晒合理